如何團結港人，真正做到時代革命（長文）

在香港回歸初期，基本上都是香港的商界在操控政治和整個社會，但經過20年的發展慢慢中共的勢力在香港已經開始成為氣候，可以見到各行各業都有不斷有中資公司滲透，本地商人在政治上的話語權已經被中共削弱了不少。所以香港政府是聽從與中央以及商界的兩個主要聲音，而所謂的行政長官及其管治班子其實說到底只是為這兩股勢力效力。我們一直所爭取的相普選就是希望可以讓人民的力量也有左右政府的能力從而形成第三股勢力，成效有多大其實是未知之數，但最少也會有一定的影響力。但在此之前我們必須得到中共政府的批准才可以實行普選，而香港政府由於上述所說的，並不效力香港的市民，所以依靠香港政府為市民去推動普選的機會其實是微乎其微。

但在此之前我們是否就無能為力，只能用上街遊行希望去迫使香港政府實踐我們的五大訴求，當中包括普選呢？香港市民其實可以用自身的力量去為自己爭取更大的bargaining power，而對廣大市民的切身利益最有幫助，又能夠爭取更大的話語權的其中一個方法，就是成立工會。

我們可以先看看一些簡單的例子，就好像香港警務處這個機構，它一共有四個協會，而我們可以經常看到出來批評政府，以及要求張建宗道歉的就是員佐級協會。完咗級協會是四個協會中人數最多的，會員人數超過二萬人。所以佢所發表的每一句說話，就彷彿代表着二萬多個初級警務人員的聲音，所以就連這一群散仔的老闆的老闆，亦都對他們有所顧忌，要在聲明發出之後急急走出道歉。

令一則例子就是英國航空香港機艙服務員工會，該會多次與英航訴訟，爭取員工權益，還有其他例子，大家可以自行上網搜尋。

簡單來說工會是大商家的一個眼中釘，因為工會團結會員，直接與老闆協商，形成老闆亦都會對員工有所避忌。

而香港亦曾有關於工會的法案，《僱員代表權、諮詢權及集體談判權條例草案》。回歸前，於1997年6月27日，當時立法局曾就《僱員代表權、諮詢權及集體談判權條例草案》通過立法，但於同年7月16日凍結《僱員代表權、諮詢權及集體談判權條例》，並於同年十一月正式廢除該法例，成為了香港生效時期最短的一條法例。即回歸後3個月，臨時立法會把法例廢除，此後再無復活。此法例最主要的目的就是合法方集體談判權，此是指勞方集體透過工會，與資方談判僱傭條件，當中包括僱傭條款、工作環境及分配安排、紀律事宜等，資方必須承認工會的地位並參與談判，而談判結果具法律約束力，目的是希望勞資雙方能在較平等情況下訂立僱傭條件。

雖然有關法例已經廢除，但是根據基本法，香港市民還是有參與工會及罷工的自由，此乃受到基本法的保障。

其實政商界一直都非常之害怕工會，因為工會可以團結起人民，而且參加工會的權利是受到基本法直接的保障，工會的存在會直接損害到商家的利益， 在中共眼中，相信甚至會威脅政權。

所以大家可以看到，現在香港的大部分工會，都已經染紅，跟立法會一樣，已經不再代表真正的stakeholders。但隨著社會的進步，港入可以成立網上工會，無利益關係，無代理人制度，只有在大是大非前，有一個平台讓員會討論，收集會員意見，代表會員發聲。工會只要有數個administrators, 用TG group，Facebook group或其的形式，只要確認會員的資格，繼承無大台的原則，讓工人自由討論，體驗民主。而香港好難做到罷工的原因，正正就是缺乏了一個能凝聚各行業員工的平台。一個人罷工，成本是最大的，可能會直接被辭退，而對僱主的成本都很低。但罷工人數越多，每個人的邊際成本會降低，而每人的平均成本都會降低，僱主可以炒一個人，但一時要炒50個人，成本會太高（當然視乎公司規模）。而工會的存在可確保參與工業行動的人數，令每位工人對自己罷工的成本更清楚。

希望有年輕人可以出來擔當administrators的角色，發起合適的行動，畢竟舉牌下跪請求只會令大家動惻隱之心，但不會降低每人的罷工成本。應運用經濟學，一門解釋人類行為的科學，去達到目的。漫漫長路，團結人民，方為上策。而且現在可以說是是全香港最團結的時候，更應該做一些長遠的規劃，香港加油。

推

其實這個運動已經給人看到社會的轉變
唯有老一軰人仍頑固地套用外國勢力之類來解釋
可悲是 他們脫節的同時郤橫蠻叫下一代來相信 更可悲是 他們老了 肯定會比年青人死得快 但郤要年輕人受著他們遺下落的謬論！

罷工 我不知道對整個運動有何影響 因為始終每個人參與度不同 但我好肯定 至少罷工可以避免那班𡃁仔比班癲狗打頭喪虐！我願意！！

年輕人 你不是一個人